[新手]養咗隻7星期大既拉布拉多

養左幾日 第一晚叫得好勁 之後呢幾晚都明顯好左啲 不過有個問題 夜晚佢叫果陣 我擔心佢係想去廁所 所以放佢出黎等佢痾 佢痾完尿就收番佢入去啦 點知仲繼續叫 我以為佢係想出黎玩所以無理佢 點知佢係入面痾左屎
究竟點分佢係想去廁所/想出黎玩？

跟住仲有問題係點教佢去廁所？我見人地教係每隔半個鐘至一個鐘帶佢出去痾屎尿 但有時我要番學 問題又黎了 我係籠出面擺左一張pads 跟住我放左學番到屋企 見佢痾左屎係張pads到但係踩到周圍都係
依家清況係我整左個細細地既area俾佢 佢籠出面我擺哂pads（因為屋企係地毯所以唔想佢再踩屎踩到周圍都係）咁佢痾屎痾尿就一定會係pads度痾 但佢痾個位唔係我理想中想佢痾既位 咁要點做？
7個星期係咪仲太細 未教到住？

Sorry 1999

拉布拉多好正，鐘意玩水又唔揀飲擇食，又聰明

發覺見親拉布拉多都係白色
係咪無其他色

有黑色 啡色 白色
本身想要黑色 但呀媽唔中意黑色

你困籠養佢？
最好就有人24小時可以睇住佢
每隔2-3個鐘呻佢去一次廁所 困佢係佢個廁所
佢有痾到既就比野食佢 讚佢乖

夜晚可能係佢唔鐘意自己一個係籠到訓
好多狗都唔鐘意就會係到叫
其實狗狗夜晚訓左都唔會周圍痾
可以唔困籠比佢訓床仔
但臨訓一定要叫佢去廁所
同埋早啲起身再叫佢
唔好訓到日上三竿先起身去睇下佢

係呀 新手咩都唔識唯有睇好多youtube 啲人都教用crate training
但係佢個廁所係一張pad 困唔到佢。。定係我調轉番用個籠當廁所？
我想困住佢既原因係因為驚我唔係睇住佢既時候佢會係我間房隨地痾（我睇住佢佢都係咁）佢痾果陣我都會話no跟住抱佢去佢要痾既位 但佢都好似無乜意識咁。。

你試下張塊pad 沾小小佢即尿

無乜用

你全屋都地毯？
我當初係轉籠做廁所

係呀全屋都係 除左廁所同廚房
work唔work？係咪會易啲？

得一張圖

好得意
求圖

Un咕咕

其實最好都係早晚各一次帶佢落街痾
順便比佢跑下
不過記住襯細個帶佢入廁痾下等佢慣
如果唔係第日落雨去唔到街就會好煩
因為我個隻一DUP雨D皮膚就好易發炎
一落雨要著哂雨褸或者停雨先落得街

BTW,睇你幅圖應該3個月或者再細D,
夜晚叫可能係掛住呀媽,
可以比條毛巾比佢攬住可能好D

好得意 有冇多啲圖

我隻拉布拉多養左半年啦，小小心得。
養大狗真係要要多時間，特別係你要定時定候帶佢去廁所（我帶落樓）帶得耐你大概知道佢幾時急。
同埋細個時佢地係忍唔到咁耐架，想去廁所頻率可能更加高。我果隻而家九個月，唔放籠都可以忍大概五六個鐘。佢想玩同急d叫聲係唔同架，佢大個小小甚至會跳上你到作狀你隻手入口，其實就係想你帶佢去廁所。我隻狗on9仔，有時訓覺前想痾屎就叫，試過唔理佢幾次，第二朝一定成個籠都係屎 養耐左你就慢慢會變到唔怕污糟架啦。

佢咁樣訓
唔攰咩

坐到眼訓，索性訓埋

佢真係訓得好撚衰

3月尾打哂針就會訓練佢出街痾尿 我依家都望佢快啲大個啲識忍下尿

完全唔似9個月大

依家要佢食完野痾埋屎尿先俾佢出黎玩

佢皮膚天生係咁？

如果你個籠下面透底，咁你放多兩張pads落去，清理得會無咁麻煩。
細個時候最好唔好經常放佢出來，唔係大個會有壞習慣。我隻狗食好撚多 狗糧仲加三文魚雜菜，搞到九個月就70磅

岩啊，有時佢叫你要狠心d唔理佢，等佢知道你先係主人，久而久之佢就乖架啦。

MORE

會有咩壞習慣？
我隻狗一放出黎就周圍咬野
又唔識去廁所 但困住佢又有陣時叫得好撚慘
細狗咁樣係正常定係佢特別on9?

我果隻一放出黎都係係咁咬野 佢一想出黎就會叫 但我都唔會理佢 我想放佢出黎先放 唔可以就哂佢

大約幾時先可以唔洗困籠？

唔主張困籠
佢屙屎或尿前應該會原地打圈
聞吓個地 見到就即刻抱佢去廁所
久而久之 應該唔會周圍屙

呢個方法細狗work，拉布拉多三四個月開始就會慢慢變重，你無辦法瞬間抱去廁所

有時見佢想痾咁我就即刻抱佢去pad果個位但係佢會行黎行去唔肯痾咁 搞到成日都係佢痾左我先抱佢去廁所

唔放出來係撚咁叫，但係細狗叫都好正常，大狗安靜d

8個月入來say個hi

有無多啲圖

你隻狗真係好撚慘，唔明點解要入籠，我從來都唔用籠

你全屋地毯就咪養狗啦屌，就算教識佢去廁所，佢有時唔舒服都會就地痾嘔

你都on撚9
你咁撚on9重養狗
用籠就衰？個個人唔同教法

你日日食活劏動物都好殘忍喎
咪養狗啦屌
點知你會唔會食肉食到殘忍到食左佢

大個左好樣衰

上面隻狗好似人樣

話你都唒氣

總係有啲無腦既on9仔出現 唔洗理佢

好撚cute

8 個月大領養依家2歲的惡魔女
甩好q 多毛呀佢
樓主一定要有耐性同恆心教狗，特別趁佢仲細
我呢隻細細個比人買左返去又唔教，長期被困係屋企，一啲社交活動都無。到大個變得又大力又大隻會吠到好大聲個陣搞唔掂一句棄養就係咁先
得意個得就正，教唔掂就唔要
初初領養佢返黎完全帶唔到出街，又大力扯又撲人又咬人

好可愛

我都聽人講話狗仔最好細細個就多啲帶佢出街social 所以我等緊佢打哂針就會帶佢出街 依家做每一步都好小心 教唔好既話真係調番轉俾佢拖我出街

有錢人玩狗

標點符號呢

希望樓主可以做詳細啲的研究同功課

junjie jiang 的 Labrador Retriever Training & Breeding App

有睇好多youtube同train狗既網 可能始終都係第一隻狗所以處理得唔係咁好 我會睇下！thanks

講no係乜用都冇的

Aggerx1000

巴打可以試下係隻狗去廁所既時候
出下聲
例如屙緊尿就係佢側邊叫vv之類
久而久之佢會知道屙尿=vv
利申 養過金毛
間唔中要轉地方去廁所
去到叫vv佢就識屙
最後佢自己學識一急就自己行入廁所屙
仲唔會踩番自己d屎尿
個衰仔好似有潔癖

食野之後點都會屙 食完野叫佢係你想佢屙既地方等 等到佢屙就讚 日日都係咁 應該會識

我以前係鋪張報紙係地下
跟住捉佢去報紙度痾
唔知點解一星期後佢識自動自覺去報紙度痾

啊，養過一隻拉布拉多幾年，睇到想喊添

拉布拉多好得意
好似要鬧先得 好曳
ex有養 見佢有好惡咁教佢
隻拉布拉多好鍾意咬野

佢係咁咬我腳

係咪傳說中既classical conditioning?
利伸最近學緊

跪求 摩牙

我係咁講peepeepoopoo 好似傻仔咁

好得意
但養過貓 就覺得狗太熱情
但都會養

多口講句，如果未打好針唔好帶佢去狗公園
我隻金毛仲係三四個月大嗰時試過同佢去玩，結果番黎腸炎
醫藥費貴都算，係佢幾乎死嗰下先喊到PK
隻傻仔之後身體都弱咗

唔知
果陣自己無聊望住佢係到口upup
最後成功左

我都聽講過 我個frd話就算打哂針都唔好去狗公園住 最好等多幾個月先

我果隻會踩番自己啲屎尿 係佢痾完果下我要即刻抱起佢再換番啲pads先無事

最重要都係結果
況且你果陣個傻仔樣都係得隻狗見到

勿相認

我果隻有潔癖
除左尿實在太大灘有機會踩到之外
踩屎既機會好細
有時拎紙巾幫佢抹完屎忽
拎黎嚇佢都狗衝走

想問下係咪一痾完就要抹屎忽？定每晚抹一次？

好得意

我自己係每次屙完都抹

好多書都話拉布拉多關節同皮膚好易有事
加上香港又熱又濕好易發炎
所以我夏天都幫佢剃毛
Btw,我初初頭一個星期都困佢入籠
跟住都比佢周屋走

金毛同拉布拉多關節都好易有問題
由細個開始操佢
同佢玩多d
比d補品佢食會好d
另外
皮膚黎講
其實佢面果浸好似係可以（線）水
只要底果浸唔濕就無問題
例如出街毛毛雨淋一陣係可以
不過最緊要都係注意幾隻腳仔

依家佢老左我每個月都帶佢打骨針
其實最大獲就係底個浸
一沖涼真係吹2-3個鐘
後尾買左個專用風機先快d
其實毛毛雨都唔好搏
因為佢落街一玩就唔願走

仲有最緊要唔好比佢地個衰樣呃
唔好係咁比野佢食
咁只係害左佢

之前部吹風機
用左一次就壞左
我果隻宅男黎
帶佢出去散步
每次經過屋企個路口就想扯我番屋企

不過佢好鍾意游水

不過有時真係太可愛
好難唔比
有時候自己會煮野佢食

金毛同lab都係見到水就發癲

屌好想佢快啲大個 帶佢去游水

bb狗亂咬野應該係正常好普遍
我隻金毛bb嗰陣 屋企所有 係 所 有
人字拖 襪 都係穿曬窿
枱腳凳腳溶溶爛爛
公仔就專咬甩人地隻眼

搭單一問，最近養左隻mini poodle，岩岩4個月大
成日咬野，明明已經比左公仔同狗骨佢咬
仲係不停咬人
又唔識痾屎尿周圍瀨，一痾岩已經即刻讚佢又比野佢食
同埋好爛玩，一放入籠就不停吠要出黎玩
到底點先可以教曉佢呢d野？

lm

有隻雪橇出街唔會痾尿

我嗰隻妹🐽, 乖嗰時好抵錫架😚

有d毛白色?

so cute
好中意拉布拉多 但屋企唔夠位俾佢

好撚得意呀屌

好撚得意

真係會好容易有事，我隻狗細個唔夠鈣後腳發軟，春袋因為發情期係咁lam又爛埋 仲有好多次背脊有皮屑

爛春袋

係，本來春袋有個小傷口，俾佢lam到越黎越大佢痛到三角行路，第二日即刻帶佢睇醫生，醫生話係發情期引起。

佢老豆老母都係黑色純種，但係佢可能有d返祖現象，所以手上d毛有d花色

巴打你隻狗好可愛呀 希望有機會見到你隻狗啦

認真,體罰
一曳就要佢坐係到
等佢冷靜完先比佢行
趁仲細你好教喇,大左教唔到你真係後悔
BTW,細狗你用手好喇

同我個隻一樣 不過我個隻兩個月大

Qq 留名

困佢入籠佢就不停吠
已經打到佢會尖叫，但尖叫完都仲係繼續吠，一係就悲鳴
硬頸到不行，仲可以點搞好呀？

佢返黎個陣已經3個幾月

代問 淘寶嗰啲訓練去廁所既廁板有無師兄用過
有無用

我嗰隻唔鐘意戴口罩, 所以佢一唔聽話搗鬼, 我地就會戴口罩加困籠, 再犯就唔俾佢食dinner, 一定要狠心. 所以呢 D 事我老豆負責😂

好靚仔

好大隻

3歲幾朱lab留名

有無相啊？好少見朱lab

仲會再大 而家先九個月。check返佢而家已經超重

正常好似年幾左右先60磅 同佢做下運動

朱LAB好易比人點相
利申:朱LAB

咩係朱lab

朱古力色拉布拉多

巴打d傢私竟然無爛

放啲圖上黎j下

隻手掌好有肉咁

張地毯爛左，成日俾佢用來磨牙 其他家私反而佢唔敢咬。一般我睇住佢就放佢出來，有咩事我阻止到。反而係埋俾佢個狗竇佢唔用黎訓用黎屌

佢重就重，不過隻腳好似好短，隔離鄰舍d拉布拉多有d輕過佢但係高過佢

拉布拉多有分兩種
一個美國種 一個英國種（無記錯既話）
英國種係短身啲 頸粗啲又短啲 腳都短啲
美國種就一般見到果啲咁

呢樣真係唔知,
唔怪之得我個隻咁鬼懶
仲諗左好耐點解有D咁長毛有D咁短毛

勿點相